# be-chat-api
Back-end часть тестового чата.
Важно: Тесты не писал для тестового задания!

# Start
1. Установить пакеты `npm i`
2. Запустить сервер `npm run start`

# Архитектура
Все сущности разбиты на контексты и классы.
Все методы АПИ и вебсокета разбиты на отдельные файлы.

Все пользователи онлайн хранятся в оперативной памяти. 
При перезапуске сервера пользователи переподключаются.
Соответственно данный серверный скрипт рассчитан, 
что прокси сервер будет отправлять вебсокет запросы на один и тот же сервер.

## Главные либы
- expressJS
- socket.IO
- lowDB — основная БД для тестового сервера
- jest для тестов

## Глобальные константы
Все глобальные переменные вынесены в два отдельных файла:
- .env.local — переменные используемые во всех окружениях
- .env.dev — переменные используемые в окружении разработки (dev)

Так же можно создать наборы переменных для окружений staging/production.
Или передавать константами при запуске скрипты из вне. К примеру Kubernetes и тд.
Все глобальные константы доступны в `process.env.*`

## Структура классов сущностей
Для каждой сущности код разбит на классы отвечающие за свою часть.

- *Entity — класс объекта сущности (JSON) с метода манипуляции. Без side effect.
- *Interface — скрипт со всеми типа, интерфейсами, константами и другими описывающими значения TypeScript. Без side effect.
- *Repository — класс со всеми запросами в БД и внешними сервисы. Здесь присутствует side effect.
- *Service — класс с методами для внешнего использования сущности. Он объединяет все классы сущности и дает внешний АПИ. Здесь присутствует side effect.
- *Mapper — класс с методами преобразования типов данных из Entity в другие типы для БД или внешних сервисов или ответов АПИ / Вебсокетов. Без side effect.
- *Validation — класс с методами проверки сущности. Без side effect.

Но это не значит, что во всех сущностях будут присутствовать все эти типы файлов.
К примеру сущность `src/chatContext/userOnline`:
- UserOnlineInterface
- UserOnlineService

К примеру сущность `src/chatContext/user`:
- UserInterface
- UserRepository
- UserService
- UserValidation

## Структура файлов
- src/server — главные скрипт
- src/appErrors — обработчики глобальных ошибок expressJS
- src/installFirstData — установка начальных данных для старта
- src/app — корневой файл expressJS роутинга и middleware. Его можно использовать для supertest.
- src/botWebsocket — скрипты ботов для чата
- src/externalRouter — методы внешнего АПИ
- src/externalWebsocket — методы внешних запросов Websocket
- src/globalContext — глобальные функции
- src/globalTypes — глобальные типы данных
- src/infrastructureContext — инфраструктурные классы
- src/chatContext — классы по управлению чатом

## Структура контекста инфраструктуры (infrastructureContext)
- src/infrastructureContext/errorClass — сущность ошибок. Используется в других классах и содержит состояние выполненных классов до этого. Если на каком-то шаге произошла ошибка, она будет передана и обработана в другом классе, если нужно. Или просто прервана цепочка работы классов.
- src/infrastructureContext/logger — сущность для логгирования. Служит обверткой для всех логов.
- src/infrastructureContext/lowdb — сущность подключения и управления БД LowDB.
- src/infrastructureContext/api — сущность для АПИ
- src/infrastructureContext/websocket — сущность для вебсокета

## Структура контекста чата (chatContext)
- src/chatContext/accessToken — классы для работы с доступом к чату. Используется JWT токены хранящиеся в коллекции access_tokens.
- src/chatContext/user — классы пользователей чата, как живых так и ботов.
- src/chatContext/userOnline — классы онлайн пользователей чата.
- src/chatContext/message — классы сообщений чата

## Тесты
Тесты не писал для тестового задания!
Запустить тестов `npm run test`

Все тесты находятся в `test/*` директории. 
Примеры добавил, но сами тесты не писал.
Если нужно, могу доработать.